賴清德：敬佩黎智英周庭視死如歸

節錄

賴清德：敬佩黎智英周庭視死如歸

賴清德

台灣副總統賴清德昨日到彰化市立圖書館，參加由彰化高中與彰化市公所舉。。。。。。。。。。

相關新聞：壹傳媒股東會 黎：無礙集團長遠計劃

賴清德表示，這幾年來香港不管是雨傘革命、反送中及反對港版國安法運動，每一波民主運動都像浪潮一樣，令人震撼，除了看到香港人民追求民主、自由、人權的勇敢，反送中運動一次遊行就有100萬至200萬人，即700萬人口中，每七人就有一至兩人站出來，比台灣幾十年來所有民主運動的人數都多。

「年輕人想改變香港命運」

他續指，包括香港人民在區議會選舉中以85%的選票支持民主派，都是香港年輕人站出來想改變香港的命運，黎智英、周庭被捕卻視死如歸，香港人民買《蘋果日報》及股票來表達支持，因為他們意識到香港的未來關係到每一個人的前途。

。。。。。。。。。。。被視為叛亂犯的黃信介、林義雄、陳菊、姚嘉文、張俊宏等人都是視死如歸，讓他欽佩不已。台灣蘋果新聞網